- Lieferantenbeurteilung als wichtiges Instrument über den Bestellzeitpunkt hinaus
- Zwei Verfahren: Direkte Lieferantenbeurteilung und Indirekte Lieferantenbeurteilung
- Direkte Lieferantenbeurteilung: Fokus auf fortlaufender Überwachung der Produkt- und logistischen Qualität
- Produkt-Qualitätskennzahl basiert auf Wareneingangsprüfungsergebnissen, Nichterfüllung von Qualitätsmerkmalen als Fehler gewichtet
- Logistik-Qualitätskennzahl bezieht sich auf logistische Merkmale wie Lieferzeit, -treue und Reaktion auf Änderungswünsche
- Qualitätswertzahl ergibt sich aus einzelnen Kennzahlen, kann auch Ergebnisse einer Audit-Bewertung einbeziehen
- Kontinuierlich aktualisierte Qualitätswertzahl zeigt die aktuelle Qualitätsfähigkeit des Lieferanten.